高級警司：警員掟磚無可厚非ＶＳ梁天琦冇掟過磚：坐６年

雙重標準，警員掟磚就無可厚非
梁天琦冇掟過磚就俾人話暴徒坐６年監。

【旺角騷亂案】高級警司：為制止暴徒行為 警員掟磚無可厚非

【旺角騷亂案】高級警司：為制止暴徒行為 警員掟磚無可厚非 週一 2018-12-31 獨媒報導

廣告
（資料圖片，攝：Alex Leung）

（獨媒特約報導）2016年農曆年初一至二的旺角騷亂中，梁天琦、李諾文和林傲軒各被控一項暴動罪，容偉業被控一項煽惑暴動罪、一項非法集結罪、四項暴動罪及一項襲警罪。高級警司莫慶榮今日繼續接受辯方盤問，代表容偉業的大律師郭憬憲從影片中指出，有警員拾起地上磚頭拋向人群，莫當時沒有阻止，是構成參與暴動。莫則否認目睹警員掟磚，並表示為保護自己及制止「暴徒」的行為，警員掟磚是無可厚非。

辯方：市民未有頑強抵抗時警員已伸警棍 違武力守則

郭憬憲在庭上播放當晚11時47分，警方從山東街推出白色高架台到砵蘭街的影片，指出首被告梁天琦被高架台推撞，旁邊一名女子繞著他，其後有攝影師及市民跌倒。郭指，當時市民沒有主動攻擊警方，也稱不上是頑強抵抗，他們跟警方發生衝突只是因為想救其他人或避免跌倒的人被踩到。莫一概不同意。

郭引用《警察通例》中的「使用武力守則」，指警方遇到「頑強抵抗」時，還未可以使用警棍；至遇到武力程度高一級的「暴力攻擊」時，才可以使用警棍。郭指白色高架台推出時，市民未有「頑強抵抗」，已經有警員伸出警棍，是違反相關守則。莫不同意，指從畫面可見市民有主動攻擊。郭追問哪一名市民攻擊、哪一個警員被襲，莫則稱見到市民的手部動作及混亂場面，便已經覺得市民有主動攻擊。

郭續引用《警察通例》，指警員需要高度克制，除非有絕對需要，或無其他辦法下，才能使用武力；而使用武力前，要讓對方有足夠時間服從警方的指令。郭質疑，警員沒有需要伸出警棍，而是可以講「警察做嘢，唔該借借」，又質疑警員見到梁天琦阻礙到高架台後，兩秒內便已伸出警棍，並非高度克制。惟莫認為當時千鈞一髮，堅稱有需要伸出警棍，並稱讚同事很專業。

被郭問到知否跌倒的市民沒有衝擊警方，莫回答不知道。郭指出，警方推跌市民、用警棍嚇市民，是過份使用武力。莫不同意，並稱見不到。

郭指，警員伸出警棍是威嚇性行為，他們高聲喝市民是挑撥性行為，而莫沒有阻止警員這些行為，是意圖使人害怕社會安寧會被破壞。莫表示不同意。郭續指，莫當時並不是執行警務工作，而是參與非法集結。莫失笑，並表示不同意。

辯方指曾講粗口「打撚晒啲暴徒」 高級警司否認

郭提及2014年雨傘運動期間的龍和道警民衝突，問莫2014年警方所用的盾牌與2016年案發時所用的盾牌是否同一款，但遭法官黃崇厚質疑此問題是否跟案件有關。郭表示，如果可以知道是否同一款盾牌，便能理解很多市民在案發現場見到盾牌為何害怕，想保護其他人。不過黃官仍然指示莫，不需要回答郭這方面的問題。

郭從2016年2月9日凌晨2時06分亞皆老街的影片中指出，莫向機動部隊警員發出指令：「打撚晒啲暴徒！」、「唔好俾佢停留，打撚晒啲暴徒！」

郭指，兩分鐘前，莫曾向警員廣播：「有伙記俾人圍！」顯示他見有同事被市民包圍後，情緒很激動，甚至激動到講粗口。莫否認有講過粗口，稱當時是緊張而不是激動，想快點知道發生什麼事。

郭提及，前警務處處長李明逵被記者問到，警察在什麼情況下可以揮拳打人，李明逵當時回答，警察在無情況下可以揮拳打人。莫亦稱，警察當然不可以無緣無故打人。

郭續播放影片顯示2月9日凌晨4時08分的山東街，警員發出廣播：「山東街的暴徒留意，這是警方的警告，不要再襲擊警察，否則使用催淚水劑，將你們驅散。」郭指出，當人群聽到自己被稱呼「暴徒」後，他們變得激動。莫不認同，指人群一直向警員投擲物品，沒有變化。

高級警司：需制止暴徒行為 掟磚無可厚非

郭播放多段影片，指出至少有3名警員向市民方向投擲磚頭。莫表示不肯定警員投擲的是否磚頭；又稱當時擔心同事被磚頭擊到，沒有留意該3名警員的行為。郭質疑，如果莫關心同事，沒有理由留意不到他們的行為。莫則堅稱，當然關心同事，但是不能看到他們的行動。

郭指，莫所身處的位置是見到有警員拋擲磚頭，但是莫沒有阻止，因此構成「參與暴動」。莫不同意有「參與暴動」，又表示假若真的有警員向人群拋擲磚頭，也是無可厚非；當時警方防線被人用大量磚頭襲擊，警方需要保護自己，並制止「暴徒」的行為，因此拋磚還擊是「非常合理」。郭追問，這是否代表莫認同「以武制暴」，但遭法官黃祟厚打斷，表示不能以偏概全，要分清楚「以武制暴」中的「武」是指什麼程度的武力。

審訊星期三續。

2018年5月陪審團裁定梁天琦一項涉及亞皆老街的暴動罪罪成，加上梁承認的一項襲警罪，共被判監6年。此外，梁天琦、林傲軒及李諾文各有一項涉及砵蘭街的暴動罪未有達成有效裁決，律政司其後申請重審，並將案件合併與另外兩名被告袁智駒及外號「美國隊長」的容偉業之案件一同審理。

被告袁智駒11月開審後承認兩項暴動罪，及一項縱火罪，現還柙候判。

走啦五毛狗

你係五毛的確事實
講埋啲親中言論又話永續基本法，收皮啦

基本法中國有釋法權你都支持
即係支持中國破壞香港法啦垃圾五毛
死返去中國啦咁鍾意獨裁

噉就唔係基本法啦
唔搞港獨中國係唔會畀你重寫憲法
五毛鳩噏完可以去訓喇

呢隻5毛除左係5毛仲成日係成人台撩絲打但冇人理佢

冇工開到要做五毛個人現實都應該好失敗下

原來五毛會叫人支持港獨, 參與港獨組織
但你又親中又反港獨算係乜呢?

總之一定要脫離中國統治啦五毛
唔好再混淆concept

然後不斷潑港獨冷水吖嘛
明哂
民建聯都係民主建港聯盟唔通又係令香港有民主呀?

可以
五毛潑港獨冷水係盡責表現嚟

冇人要你怕
指出你係五毛je

完全冇問題
有人信你咪得囉

Blcok咗佢算啦

我用行動證明咗我自己啦
你就鍵盤收錢囉

學生獨立聯盟成立咗9個月就一口咬定話失敗
最叻係你喇五毛

幾時講都得
你今日講咪今日收錢
聽日講咪聽日收錢囉

我話你係五毛係因為你支持永續基本法叫人咪搞港獨
你呢？因為我支持港獨呀？

屌你又講返永續基本法

Link?

個官是咪on撚9

有牌爛仔你估浪得虛名架

只許州官放火 不許百姓點燈

.

搵人send比侵同美國領事館

警察在什麼情況下可以揮拳打人，李明逵當時回答，警察在無情況下可以揮拳打人。
我諗十個偽進黑警 十個都唔知

。

龍門任我擺

永續基本法有咩問題？
當2047大限透明？

未撚到2047赤化哂啦傻鳩